\documentclass[]{beamer}
\usepackage{booktabs} 
\usepackage[style=authoryear, backend=bibtex]{biblatex}
\addbibresource{bib.bib}
\usetheme{Madrid}
\definecolor{pink}{RGB}{255,182,193} 
\setbeamercolor*{structure}{bg=pink,fg=pink!90}
\setbeamercolor*{palette primary}{use=structure,fg=white,bg=structure.fg}
\setbeamercolor{frametitle}{bg=pink!85,fg=white} 
\setbeamercolor*{titlelike}{parent=palette primary}
\setbeamercolor{section in toc}{fg=black}
\setbeamercolor{subsection in toc}{fg=black}
\usefonttheme{default} 
\usepackage{palatino}
\usepackage[default]{opensans} 
\useinnertheme{circles}
\begin{document}
\title[]{Prezentacja}
\subtitle{Kotki}
\author[]{Autor: Aleksandra Zegler}
\institute[]{Lorem Ipsum \\ \smallskip \textit{LoremIpsum@lorem.ipsum}}
\begin{frame}
	\titlepage 
\end{frame}
\begin{frame}
	\frametitle{Spis treści} 
	\tableofcontents 
\end{frame}
\section{O kotach}
\begin{frame}
	\frametitle{Czym są koty?}
	\begin{center}
        \textbf{Koty} to urocze stworzenia, często określane jako królowe domowego świata.
    \end{center}
\end{frame}
\begin{frame}
	\frametitle{Piosenka}
	\begin{center}
        \textbf{Wlazł kotek na płotek}\\
        Wlazł kotek na płotek i mruga, ładna to piosenka, nie długa. Nie długa, nie krótka, lecz w sam raz, zaśpiewaj koteczku,jeszcze raz. Wlazł kotek na płotek i mruga, i mruga, ładna to piosenka, nie długa, nie długa. Nie długa, nie krótka, lecz w sam raz, lecz w sam raz, zaśpiewaj koteczku, jeszcze raz, jeszcze raz.
    \end{center}
\end{frame}
\begin{frame}
	\frametitle{Photo}
	\framesubtitle{Cat photo}
	\begin{figure}
	    \centering
	    \includegraphics[width=0.5\linewidth]{git.jpg}
	    \caption{Słodki kotek}
	    \label{fig:enter-label}
	\end{figure}
\end{frame}
\begin{frame}
	\frametitle{Question?}
    Czy lubisz koty?
    \begin{itemize}
        \item TAK
        \item NIE
    \end{itemize}
\end{frame}
\begin{frame}
    \frametitle{Tabela}
    \begin{table}[h!]
        \centering
        \begin{tabular}{ccc}
            \toprule
            Kolumna 1 & Kolumna 2 & Kolumna 3 \\
            \midrule
            1 & Kot1 & Czarny \\
            2 & Kot2 & Biały \\
            3 & Kot3 & Rudy \\
            \bottomrule
        \end{tabular}
        \caption{Różne kolory kotów}
    \end{table}
\end{frame}
\begin{frame}
    \label{Test} 
	\frametitle{Przykład slajdu z elementami dynamicznymi}
    \begin{itemize}
        \item Czy masz kota?
        \begin{itemize}
             \item Tak, mam kota o imieniu Mru-Mru.
              \item Nie, ale planuję adoptować kociaka.
        \end{itemize}
    \end{itemize}
    Odwołanie do literatury \footcite{Koty}\newline
\end{frame}
\section{Teoria}
\begin{frame}
    \label{Test Stat}
	\frametitle{Dlaczego koty są takie urocze?}
    Oto przykładowe równanie na temat urody kotów:
    $$ \text{Uroda kota} = \frac{\text{Liczba mrugnięć}}{\text{Wiek kota}} $$ \newline
    Równanie zawsze działa\newline
\end{frame}
\begin{frame}
	\frametitle{Oto kilka kocich faktów}
    \begin{enumerate}
        \item Koty potrafią mruczeć z różnych powodów.
        \item Koty potrafią skakać na znaczne wysokości.
        \item Koty mają zdolność do czyszczenia się własnej sierści.
    \end{enumerate}
\end{frame}
\section{Przyjaciele}
\begin{frame}
\frametitle{Dlaczego koty są najlepszymi przyjaciółmi?}
    \begin{block}{Zaufani kompani}
        Koty są niezwykle oddanymi i przyjacielskimi towarzyszami. Zawsze są obok w trudnych chwilach.
    \end{block} 
    \begin{block}{Urocze zachowanie}
        Zachowania kotów, takie jak mruczenie i drapanie, są urocze i wywołują uśmiech na twarzy.
    \end{block}
    \begin{block}{Lekcje niezależności}
        Koty uczą nas, jak być niezależnymi, a jednocześnie oferują nam swoją miłość.
    \end{block}
\end{frame}
\section{Podsumowanie}
\begin{frame}
	\frametitle{Ostatnie myśli}
    Koty są niesamowitymi stworzeniami, które wnoszą radość i ciepło do naszych domów. Dziękujemy, że podzieliłeś/aś się tą prezentacją o kotach!
\end{frame}
\appendix
\setbeamertemplate{headline}{}
\addtobeamertemplate{frametitle}{\vspace*{-\headheight}}{}
\begin{frame}
	\begin{center}
        {\LARGE Pytania?}
	\end{center}
\end{frame}
\begin{frame}
    \label{Figure}
	\frametitle{Dodatki}
    \hyperlink{Test}{\beamerreturnbutton{Powrót do prezentacji}}   
    \begin{figure}
        \centering
        \includegraphics[width=0.5\linewidth]{git.jpg}
        \caption{Znowu kotek}
        \label{fig:sweet_cat}
    \end{figure}
\end{frame}
\begin{frame}
    \label{Definitions}
	\frametitle{Definicje}
    \begin{enumerate}
        \item Kot domowy – udomowiony gatunek ssaka z rzędu drapieżnych z rodziny kotowatych. \newline
    \end{enumerate} 
    \hyperlink{Test Stat}{\beamerreturnbutton{Powrót do prezentacji}}
\end{frame}
\section{Bibliografia}
\begin{frame}{Bibliografia}
    \begin{thebibliography}{99}
        \bibitem[Autor, Rok]{Koty} Autor. (Rok). \emph{Tytuł artykułu}. \emph{Nazwa czasopisma}, \emph{Numer}(Numer), Strony.
    \end{thebibliography}
    \hyperlink{Test Stat}{\beamerreturnbutton{Powrót do prezentacji}}        
\end{frame}
\end{document}
